住公屋又有美國護照=人生贏家

呢個係我認識嘅70後一家嘅成功故事：

中產以下，享受到英屬香港嘅好處，獲分配青衣海景公屋
讀屋邨學校，中英文都能讀寫
大限將至前1996年全家分批移民美國，前後腳拎晒美國護照
兩老退休返香港有老人卡坐$2車、生果金，繼續住公屋，留少少生果金作日常開支，其餘換晒美金

仔女一出世就做美國公民
得閒返港渡假，拎住幾千蚊美金喺免稅天堂享購物樂，食好西。有公屋，連酒店都慳返。

佢仲笑鳩供三十年樓，無外國護照嘅港豬

直程可以由蝦條養大

五六十年代出世最重要係有命捱過嗰段時期，畢竟嗰個年代唔少細路養唔大

So?

點樣住公屋又有美國護照？

70年代出世，基本上生活都已有改善
就算一般屋邨學校，都會係英文學校，無母語教學、通識，叻嘅考到大學，大部分都係成功人士

咁有私樓又有美國護照呢

大把呢啲人

移民美國唔等同投資移民
只要有親屬喺嗰邊，申請你過去就得

不動產隨時凍過水

我識到有一個
藍絲+住私樓+美國護照+澳洲讀書既仆街
死姣閪鬼唔望佢係澳洲比人輪

食晒兩家茶禮

唔係一定要直屬先得咩？

就算升唔到大學而讀理工學院或者其他大專都不愁出路，況且嗰陣可以讀完中七其實唔算簡單，更加唔好講大專大學
btw 我都有親戚正正係嗰個年代理工畢業，而家係藍到黑嘅離地中產

攬炒的話，好似住公屋勝過住私樓
因為不受樓市影響

兄弟姊妹嗰啲申請會耐啲

諗起前首相kevin rudd正一左膠黎

得兩間大學嘅時候
讀到中七已經好叻叻啦
我識嗰啲60-70後，無讀大學都撈得好掂
反而80-90讀到大學都可以係窮L

白左一名

點都好過畢業做白衫狗甚至藍衫狗賺埋啲錢滿手鮮血

唔好對70件代有咩幻想

成堆慈善機構70年代仲將香港做落後地區幫緊香港

70年代出世得二間大學讀，點會唔係成功人士，你無錢，你要夠勁同埋有人資助先讀到上中學大學

邊撚到咁撚多有美國護照加住公屋既人
出少9post唔好咁多幻想
比人笑完吹50年代就吹70年代

正解 等十鳩幾年

認真
毅進畢業，做得啲乜？

Btw 美國護照唔係人生贏家 明明加拿大好住咁多

所以毅進畢業咁想高人工似乎只可以做狗或者其他紀律部隊
不過如果毅進畢業寧願讀多幾張cert做文員好過，起碼啲錢賺得心安理得

70年代出世=/=70年代長大

屋邨妹遊一遊學，識件鬼仔嫁埋已搞掂
富親戚申請窮L公屋親戚過美國，又得

公屋住戶有HKID就得，根本唔需要交代自己有乜國籍

Ching等緊？

可以喺美國總統大選投票
改變世界

同佢地講良知

想識個女

等緊入藉 番香港屌狗

識人住多倫多後回流返香港都有公屋
喺香港住公屋
喺多倫多住 town house

落老蘭

人生贏家

大撚把

聽過有加藉 由細到大都係香港大 大學讀恆管都唔番加拿大讀

移民住先係最緊要

你睇美國幾多巔人 又破壞哂d store又搶野又性成班生番

唔係個個城市都咁嘅

70年代出身既後生撞正社會轉型，同80後係00年代出身邊有得比，仲要00年代中資開始全面入侵，本土後生要上位好多都要投共。

父母有美國籍，16歲以下女子都自動入籍

識件

一個都拎黎講，仲要依家大把資助去遊學去exchange ,大學夠多exchange international student ，又有幾多個你識個個人奇遇，講緊都係公屋出身

又有幾多富親戚會幫手

咁撚多前設，佢都贏家咗
我都識有人n 年前係深圳買地，買中咗，又係高位買出，發達就係因為呢單，仲有bc

97後仲要無BNO

我堅係識得屋邨妹遊學嫁鬼
返工識到美籍華人又有
入籍後又可以申請家人團聚
咁如果父母老嘅，過65歲，公屋又唔趕得佢走

一人得道 雞犬升天

諗起梁思瀚 (梁銘彥個女) 係俾十字弓殺死，唔知依家北美多唔多同十字弓相關嘅兇案

Fyi唔洗鬼啦 好多mk妹樣靚靚地個d都好多同abc結婚

我都想有機會打救下香港絲打

讀咩系
想識

無聽過

入咗籍返港呃蝦條？

真心呀屌

真心__屌

用依親移去美國既人多到嚇死你
美國移民7 成係呢D 人, 當中好多無乜學歷技術資產, 最多叫做見官既時候識簡單答幾句英文架渣